\hypertarget{index_about}{}\section{Краткое описание}\label{index_about}
Проект предназначен для создания симуляторов нейронных и нейроглиальных сетей. Архитекура проекта представлена на диаграммах.



Абстрактный класс Solver определяет интерфейс симуляторов нейронных и нейроглиальных сетей. Создание конкретных симуляторов, представляющих собой потомков класса Solver, выполнено в соответствии с паттерном фабричный метод. Последнее позволяет расширять проект собственными моделями.

Реализации методов solve\-Impl\-\_\-() потомков класса Solver отделена от их интерфейса в соответствии с паттерном Мост. Последнее позволяет создавать сборки проекта для универсальных и графических процессоров. Реализации для графических процессоров выполнены с использованием технологии Cuda.

Значения, определяющие настройки нейронных и нейроглиальных сетей храняться в объектах типа класса Data и его наследниках.\hypertarget{index_buildProject}{}\section{Сборка проекта}\label{index_buildProject}
Библиотеки для графического и универсального процессоров расположены в каталогах lib/impl/cuda и lib/impl/cpu. Их сборка выполняется командой {\ttfamily make}.

Для сборки симулятора или тестов необходимо в заголовочном файле \hyperlink{setting_8h}{lib/setting.\-h} расскоментировать или закоментировать определение вспомогательных переменных. Затем перейти в каталог simulator для сборки симулятора или в каталог tests для сборки тестов и с использованием утилиты {\ttfamily make} выполнить приведенные правила сборки.\hypertarget{index_Bibitem}{}\section{Литература}\label{index_Bibitem}
\mbox{[}1\mbox{]} Страуструп Б. Язык программирования C++. Специальное издание. М.\-: Бином, 2011. 1136 c.

\mbox{[}2\mbox{]} Гамма Э., Хелм Р., Джонсон Р., Влиссидес Д. Приемы объектно-\/ориентированного проектирования. Паттерны проектирования. Спб.\-: Питер, 2015. 368.

\mbox{[}3\mbox{]} Izhikevich E.\-M. Simple model of spiking neurons// I\-E\-E\-E transactions of neural networks. V.\-14. N6. 2003. P\-P.\-1569--1572. (\href{http://www.izhikevich.org/publications/spikes.pdf}{\tt http\-://www.\-izhikevich.\-org/publications/spikes.\-pdf}) 